有睇kay isn’t me既入一入來

利申先，我係kay fans
睇完人地拆解rundown
我覺得要還kay一個公道

來源：

現場回顧
從浦銘心視角看The Album – Kay isn’t me 2019

記得早在去年謝安琪派上《人妻的偽術》開始，麥浚龍早在電台訪問說過他的派台歌是以董折的人生順序派台，而謝安琪剛好相反，是浦銘心人生的倒序派台。所以「The Album」兩位主角派台第一首是《勇悍.17》/《人妻的偽術》。在去年11月麥浚龍謝安琪連同王雙駿陳哲盧做了一個拉闊音樂會，將董折和浦銘心以董折的視角呈現出來。

來到2019年10月，再一次向觀眾解說這個故事。不過，這一次是以謝安琪出發，用浦銘心視角看The Album。所以，演唱用會「Kay isn’t me」為題，是要人知道雖然唱的是謝安琪，但演出的並不完全是謝安琪。放下了王雙駿陳哲盧，換來蔡德才梁基爵為音樂監製，已經暗示了歌曲方向。男的那一邊是懷舊Band Sound，女的是電子黑暗，一冷一暖將整個故事兩面呈現出來。

其實你是一幅畫 狠狠往這舊人心上掛
音樂會開場用《畸》開場，已經確切地表明「Kay isn’t me」。「証實自己若名字叫畸 可以畸」，早在2005年謝安琪唱過「天生我係喪婆 風格太自我」，所以用畸來形容KAY最合適不過。及後是兩首大熱作《囍帖街》《鍾無艷》，但完全改了編曲，用Post Rock編曲呈現出來。事實上，拉闊那晚《囍帖街》在完場時用較冷清的編曲演唱出來，謝安琪剛好在演唱會開場演唱，一頭一尾，配合了麥浚龍一開始所講的倒序方法。演唱《囍帖街》時候用掛畫掛住謝安琪，暗示了《羅生門》歌詞「其實你是一幅畫 狠狠往這舊人心上掛」，你看到的只是掛畫的那一面。來到《鍾無艷》用Pop Rock 編曲演唱，她的宣言更有力。「沒有得你的允許 我都會愛下去」，是回應了《勇悍.17》的「勇」。

由賢內助變成藝妓的呻吟
她是這樣出場，《人妻的偽術》是浦銘心初登場的獨白。她受過了兩段婚姻，明白了「偽術何價」。因此，台上會看到有幾塊大白布，布上布她的樣貌。加上她穿上一身白裙卻被拉扯著，不能做真我。一轉場就變成《一個女人 和浴室》，是浦銘心離開董折的獨立宣言。走到浴室，舉手投足都是在演繹浦銘心最自在的空間。走出浴室，整個紅館都滲透了浦銘心的氣味，《沐春風》演唱成為了演唱會前半段的MVP。她的肢體，她的氣聲，她的眼神都在帶你入戲。當然，因為倒序，所以《一個女人 和浴室》之前就是偷食快感的《沐春風》。因為嘗過了偷食，所以「半生的記憶陪眾生的脊椎去睡」。

《沐春風》再倒帶，是《賴床》/《初開》/《藝妓回憶錄》/《呻吟》。一連四首最妖豔的歌曲，成功將《賴床》的色調由白色變成黑色。想不到《賴床》/《初開》是這樣夾，「忘記那份餘溫 / 我在裂開」，正正是浦銘心離開董折後肉身開花結果的過程。 用《呻吟》作結，示意是初次和董折交歡的畫面，「到底怎麼可以發現未成年的身」。當年男的是《勇悍.17》，女的就是《呻吟》。4首歌曲，回顧了浦銘心由初嘗快樂到沐春風過程。

浦銘心的《暴烈.34》和《困獸.28》
記得在拉闊時候，在中後段演唱了《困獸.28》《原地轉》，是男方對於那段時期的心態。反之女方從來沒有表過態，終於謝安琪化身成浦銘心，是整晚最血腥的一段。相信血腥是她的內心，畢竟她是理性的。《成魔之路》《亥時出世》《惡搞之物》。三首歌雖然改了編曲，但都改不了歌曲的黑暗。謝安琪演唱精彩，《惡搞之物》換成了重節奏的節拍，加上紅色燈，不禁令人想到近來香港的事情。「你 望連你也碰撞」。

可惜的是在拉闊將甜的那面放大，只有一首《困獸.28》《濛》《酷兒》較為暗黑，可能因為《暴烈.34》和《困獸.28》在故事後段才爆發。而謝安琪用四首歌，完美地將浦銘心內心演繹出來。或者是代替了爭吵的《廢話》。

浦銘心的勇悍.17
一再回帶，34 / 28之前就是 17 那一年，亦是二人最甜的那幾年。拉闊上，麥浚龍用80年代Medley唱出了劇情，而浦銘心一連五首歌唱出了她的第一段婚姻。《When i fall in Love》的甜令現場帶回80年代簡單純愛，新作《我們的基因》更暗暗地回應了《勇悍.17》。「早一點擺脫密雲 早一天變大人」「能痛快釐定對錯要儘早變大人那樣」，那份即興正正就是《勇悍.17》當中的勇。演唱會的音樂部份變成了弦樂大樂隊，很窩心的編曲和上一章節成了很大對比。

浦銘心和藍定凌的陽台

可惜好景不常，「一見如故 再見陌路」，浦銘心還是頂不了董折的情緒和生活難關。那邊《困獸.28》，這邊決定「一個人走遠」，是謝安琪國語作品《一》，唱出了那份空虛。《You're in love》的對象明顯不是董折，是後期出場的藍定凌。記得在拉闊時麥浚龍唱過國語作品《別在窗前等我》，而謝安琪新作《我在陽台上看你》是浦銘心和藍定凌的相處小確幸。

古天樂以新聞報導員角色登場，和拉闊一樣是最後出場。《其實寂寞》所以換來《偷情的禮儀》，大概是浦銘心和董折離離合合的那個階段。董折在黑盒遇上寒玲，而浦銘心在古天樂相處下明白了《偷情的禮儀》。最後和拉闊音樂會一樣，以《(一個男人) 一個女人 和浴室》作結，不過當時歌曲未出，只能以完場曲方式播放出來。今次，謝安琪用了3D動畫，和古天樂在同一空間做出相同動作，浪漫非常。

是浦銘心又是謝安琪
或者你會問，之後呢？謝安琪演唱會來到這裡，就完了浦銘心的章節，唱著《你們的幸福》，Video播著碎紙片段，將浦銘心董折故事碎了，然後天上散落了紙碎，這些紙碎正正是由《勇悍17》到《(一個男人) 一個女人 和浴室》的故事。就如，你們的幸福》所講，「牽手看偶像連續劇哭哭笑笑」「輕輕鬆鬆 將恩怨情慾變娛樂」。然後出現了大家最期待的《獨家村》，明顯是跟《人妻的偽術》成了對比，有個性才是皇道，要好好守護你的獨家村。

浦銘心會死，但我們必須繼續《彳亍》
音樂會以《彳亍》作為尾二一曲，是那晚第二首MVP。樂隊的編曲加上Kay演唱和Video的配合，加強了歌曲力量。「經書向前翻 薪火向上燒」「初生的我緩慢站起彳亍走向十方」。角色會死，但人生要向前行。周耀輝在《773312》講過我們要做自己的神，方能活出真正的自己。

或許以上情節都是本人FF，但我相信謝安琪仍然是同路人。她放下了紅館演唱會格式，明知演唱那十多首歌必定會大紅，可是她不會這樣做。在訪問她提過2014年後不知再唱甚麼，這次，她以浦銘心視角叫我們做自己的神。的確，相比過去三次紅館，這一次不論是唱演都比過去進步很多。或許我們太在於故事情節發展，而忽略了當中細節。由 1969到 2047，正正是我城經歷很大的轉變，即管看看之後他們怎樣說故事。

01. 畸
02. 囍帖街
03. 鍾無艷

04. 人妻的偽術
05. 一個女人 和浴室
06. 沐春風
07. 賴床
08. 初開
09. 藝妓回憶錄
10. 呻吟

11. 成魔之路
12. 亥時出世
13. 惡搞之物
14. 雌雄同體

15. When i fall in Love (Nat King Cole歌曲)
16. 我們的基因
17. 一
18. You're in love

19. 我在陽台上看你
20. 其實寂寞
21. 偷情的禮儀
22. (一個男人) 一個女人 和浴室 (古天樂係3D projection)

773312 過場

23. 你們的幸福
24. 獨家村
25. 年度之歌
26. 彳亍
27. 773312

謝安琪 Kay Tse Juno Mak 麥浚龍 幻國文化娛樂有限公司 #kayisntme #773312 #浦銘心 #現場回顧

自推